POLITIQUE DE PROTECTION DE LA VIE PRIVÉE
========================================

### 1.**QUI EST LE TITULAIRE DU TRAITEMENT DE VOS DONNÉES PERSONNELLES**

Le Responsable du Traitement de vos données personnelles est **Benetton e-commerce s.r.l.**, sis à Via della Cartiera 1, Villorba (TV), CAP 31020, Italie, benettongroup@legalmail.it. Benetton e-commerce s.r.l. est titulaire des sites web benetton.com, inside.benetton.com, sisley.com, familycard.benetton.com, blackcard.sisley.com, benettongroup.com (nommés ci-après “Properties digitali”).  
  
Vous pouvez contacter le Titulaire du Traitement par écrit à l'adresse ci-dessus.  
  
Vous pouvez également contacter directement le Responsable de la protection des données personnelles de Benetton e-commerce s.r.l. à l'adresse e-mail rpd@benetton.it, ou en écrivant à l'adresse suivante : Responsabile Protezione Dati, Benetton e-commerce s.r.l., Via della Cartiera 1, Villorba (TV), CAP 31020, Italie.

### 2\. **TYPOLOGIE DE DONNÉES**

Selon les produits, services ou fonctionnalités de la plate-forme que vous souhaitez chaque fois utiliser, comme indiqué ci-dessus, certaines données peuvent être nécessaires plutôt que d'autres. En ligne générale, les données concernées par le traitement peuvent être :

*   **données d’identification de l’utilisateur** (par exemple, prénom, nom, date de naissance, langue et pays d’où la demande provient, etc.) ;
*   **données de contact** (par exemple : adresse électronique, numéro de téléphone, adresse postale, etc.)
*   **données de transaction** (par exemple, vos données de paiement et de votre carte bancaire, les informations concernant les achats que vous avez effectués, les commandes, les rendus, etc.) ;
*   **données de connexion, géolocalisation et de navigation** (par exemple, adresse IP, application mobile, cookies ou technologies similaires) ;
*   **données commerciales** (par exemple, abonnement à un programme de fidélisation, abonnement à un bulletin d'information) ;
*   **données sur les goûts et les préférences**.

Selon les services et/ou fonctionnalités demandés, certaines données peuvent être demandées sous forme obligatoire car elles sont nécessaires à la fourniture du service ou du produit demandés ou pour permettre l'accès à la fonction demandée.  
  
Par conséquent, ces données sont nécessaires pour l'exécution exacte de notre part des obligations découlant du contrat, ou nécessaires pour remplir les obligations découlant des dispositions légales ou réglementaires.  
  
Le fait de ne pas saisir ces données peut entraîner l'impossibilité de compléter votre inscription en tant qu'utilisateur ou l'impossibilité de recevoir de tels services ou produits ou de bénéficier des fonctionnalités requises.  

### 3\. **FINALITÉS DU TRAITEMENT, BASE JURIDIQUE ET PÉRIODE DE CONSERVATION**

Nous indiquons ci-dessous, en fonction des types de services et/ou de fonctions demandés, les finalités du traitement, la base juridique sur laquelle les données sont traitées et la durée de conservation de ces données.

|     |     |     |     |
| --- | --- | --- | --- |
| **FINALITÉS** | **DESCRIPTION DES FINALITÉS** | **BASE JURIDIQUE** | **PÉRIODE DE CONSERVATION** |
| Gestion de l'enregistrement en tant qu'utilisateur des Propriétés Numériques. | Si vous décidez de vous inscrire sur le site Web de Benetton/Sisley, certaines de vos données personnelles seront traitées afin de vous identifier en tant qu'utilisateur et de vous autoriser à accéder aux différentes fonctions et services du site. | Conditions d'utilisation du site Web (art. 6.1.b RGPD) | Jusqu’à ce que le consommateur demande la suppression de son compte ou bien 10 ans si aucune transaction n’est effectuée au cours des 24 derniers mois. |
| Acquittement et exécution du contrat d'achat de biens et/ou de services | Les données personnelles font l'objet d'un traitement dans les cas suivants :<br><br>*   Gestion du paiement<br>*   Gestion des rendus<br>*   Gestion des demandes d’information concernant la disponibilité d’articles, ou la réservation de produits<br>*   Distribution de services tels que, par ex., la personnalisation des produits<br>*   Utilisation de bons, coupons, bons de réduction et/ou cartes-cadeaux<br>*   Mise à disposition de documents de vente et/ou de factures relatives aux transactions effectuées<br>*   Activation de mécanismes pour contrôler et éviter les escroqueries potentielles pendant l'opération d'achat<br><br>  <br>Contacter le consommateur pour obtenir des mises à jour ou la communication d'informations sur les fonctions, produits et services acquis | (Art. 6.1.b RGPD) | Les données personnelles sont conservées jusqu’à 10 ans après la dernière transaction. Les données relatives aux transactions sont conservées jusqu’à 24 mois après une transaction effectuée. |
| Accomplissements liés à l'adhésion au programme fidélité | Vos données personnelles seront traitées pour vous attribuer des points de fidélité, des récompenses et vous permettre de profiter des différents avantages associés au programme fidélité. | (Règlement programme fidélité) (Art. 6.1.b RGPD) | Les données personnelles sont conservées normalement pour toute la durée du programme Loyalty. Elles sont quoi qu’il en soit effacées après 10 ans s’il n’y a pas eu de transaction au cours des 24 derniers mois. Les données relatives aux transactions sont conservées jusqu’à 24 mois après une transaction effectuée. |
| Traitement des demandes parvenues à travers les canaux du service à la clientèle | Vos données personnelles seront traitées pour gérer les demandes, traiter les réclamations et les garanties sur les produits, fournir un support technique par e-mail, par appels téléphoniques et à travers les médias sociaux. | Intérêt légitime (Art. 6.1.f RGPD) | Pour le temps strictement nécessaire à la gestion des demandes (et en tout état de cause au plus tard deux ans à compter de la date de réception de la demande). |
| Fins de marketing | Nous traiterons vos données personnelles afin de gérer votre abonnement à la newsletter et de vous envoyer des informations personnalisées sur nos produits ou services par le biais de différents moyens de communication électronique (par exemple, courriel ou SMS). En outre, nous pouvons vous envoyer ces Newsletters et communications par le biais de notifications push si ce service est activé sur votre appareil mobile.  <br>Vous pouvez vous désabonner de la Newsletter à tout moment à travers :<br><br>*   Le lien spécifique qui se trouve en bas de chaque Newsletter ;<br>*   Le lien spécifique indiqué dans la zone My Area.<br>*   Demande adressée au Contact center.<br><br>Pour ne plus recevoir de notifications push, vous pouvez désactiver cette fonction sur votre appareil mobile.  <br>Pour effectuer des actions promotionnelles (par exemple, pour organiser des concours ou transmettre votre liste d'articles enregistrés à l'adresse e-mail que vous avez fournie).  <br>Diffusion sur la plateforme ou sur les réseaux sociaux via nos canaux, de photos ou d'images partagées publiquement, avec votre autorisation expresse. | Consentement (Art. 6.1.a RGPD) | 24 mois à partir de la date de consentement marketing ou de la date de la dernière interaction avec le Responsable (en effet, nos e-mails commerciaux incorporent une fonctionnalité de traçage qui permet à chaque ouverture d’e-mail de mettre à jour la date de consentement Marketing fournie par le consommateur lors de l’enregistrement pour l’utilisation de nos services. Les consentements marketing ne seront plus mis à jour dès que le demandeur sera désinscrit avec une date antérieure à l’ouverture de l’e-mail.) |
| But du profilage | Nous utiliserons les données relatives à votre comportement de navigation sur le Web, itération sociale et données transactionnelles pour définir les groupes de consommateurs afin d'améliorer les communications et l'offre de produits et services qui vous sont dédiés | Consentement (Art. 6.1.a RGPD) | 24 mois |
| Analyse de l'utilisation de la plateforme et des services afin d'améliorer l'expérience utilisateur et l'offre | Lorsque vous accédez à nos propriétés numériques, nous vous informons que vos données de navigation et d'interaction avec les canaux sociaux seront traitées à des fins analytiques et statistiques, c'est-à-dire pour comprendre comment les utilisateurs interagissent avec notre plateforme et nous permettre de l'améliorer. | Consentement (Art. 6.1.a RGPD) ou Intérêt légitime (Art. 6.1.f RGPD) | Jusqu’à ce que les données de navigation soient rendues anonymes comme indiqué dans la note informative cookie présente dans le bandeau de cookies. |
| Analyses de certaines données agrégées et de données de performance afin d’améliorer l’offre commerciale au public général. | Exclusivement pour les personnes enregistrées auprès des properties digitali ou titulaires de cartes de fidélité, une série d’attributs en mode agrégé destinés à comprendre les tendances et les principaux comportements d’interaction avec l’entreprise. | Intérêt légitime (Art. 6.1.f RGPD) | 24 mois |

### 4\. **PARTAGE DES INFORMATIONS AVEC D’AUTRES SUJETS**

Aux fins indiquées dans la présente note d'information, vos données personnelles pourront être communiquées à d'autres sociétés contrôlées par le Titulaire ou à des tiers qui travaillent en collaboration avec le Titulaire dans le cadre de la prestation de services, dûment désignés comme responsables ou chargés du traitement. Parmi lesquels :  

*   a) Partenaire en franchise.
*   b) Institutions financières et entreprises spécialisées dans les paiements en ligne et dans la détection et la prévention de la fraude.
*   c) Fournisseurs de services technologiques.
*   d) Fournisseurs et collaborateurs de services de logistique, transport et livraison.
*   e) Fournisseurs de services liés à l’assistance clients.
*   f) Fournisseurs, collaborateurs et partenaires de services de marketing et de publicité.

En outre, pour toutes les finalités indiquées dans la note d'information, vos données pourront également être communiquées à l'étranger, à l'intérieur ou à l'extérieur de l'Union européenne, dans le respect des droits et des garanties prévus par la législation en vigueur et sous réserve de la vérification du caractère adéquat du niveau de protection assuré par le pays tiers.  
  
Enfin, vos données seront traitées par des ressources au sein des bureaux du Titulaire du traitement, dûment formées, qui agissent en tant que personnel autorisé pour le traitement des données personnelles.

### 5\. **DROITS SUR LES DONNÉES QUE VOUS FOURNISSEZ**

Nous vous informons que vous avez le droit de demander au Titulaire du traitement d'accéder à vos données personnelles et de les rectifier si elles sont inexactes, de les supprimer ou de limiter leur traitement si les conditions sont remplies, ou de vous opposer à leur traitement pour des intérêts légitimes poursuivis par notre Société, et d'obtenir la portabilité des données fournies, uniquement si elles sont soumises à un traitement automatisé basé sur votre consentement ou sur le contrat.  
  
Vous avez également le droit de révoquer le consentement donné aux fins de traitement qui l'exigent, sans préjudice de la licéité du traitement effectué jusqu'au moment de la révocation.  
  
Vous pourrez exercer ces droits en contactant Benetton Group Srl aux coordonnées indiquées au point 1 en indiquant le droit que vous souhaitez exercer.  
  
Plus particulièrement, vous pourrez exercer votre droit à la suppression de vos données selon les termes de l’art. 17 du RGPD en nous contactant via le formulaire suivant [https://fr.benetton.com/contactus](https://www.garanteprivacy.it/en/home_en) en sélectionnant le motif “suppression des données personnelles”.  
  
Si nous l’estimons nécessaire à des fins d’identification, nous pourrons vous demander de fournir une copie d’un document attestant de votre identité.  
  
Veuillez noter que si vous vous êtes inscrit aux services en tant qu'utilisateur, vous pouvez également accéder à la section correspondante de vos données personnelles dans votre compte pour tout changement ou mise à jour. Dans tous les cas, veuillez noter qu'en nous fournissant activement vos données personnelles par quelque moyen que ce soit, vous garantissez leur véracité et leur exactitude et vous vous engagez à nous informer de tout changement. Toute perte ou dommage causé au Titulaire ou à un tiers en raison d'informations incorrectes, inexactes ou incomplètes contenues dans les formulaires d'inscription, sera la responsabilité exclusive de l'utilisateur. En général, vous êtes tenu de nous fournir uniquement vos données personnelles, et non celles de tiers, sans préjudice des dispositions de la politique de confidentialité et des cookies.  
  
Nous vous informons également que vous avez le droit de porter plainte auprès du Garant pour la protection des données personnelles ([https://www.garanteprivacy.it/en/](https://www.garanteprivacy.it/en/home_en)) pour la protection des données personnelles.

### 6\. **MODIFICATIONS À LA NOTE D’INFORMATION**

Lorsque nous le jugeons nécessaire, nous pouvons modifier les renseignements contenus dans la présente note d’information. Dans ce cas, nous vous en informerons de différentes manières (par exemple, en affichant sur des sites Web, à travers des newsletters, avec une bannière, une fenêtre contextuelle ou une notification push) ou en envoyant un courriel spécifique si le changement affecte les objectifs pour lesquels les données ont été collectées, afin que vous puissiez visualiser les changements, effectuer vos évaluations et, le cas échéant, vous opposer ou mettre un terme à tout service ou fonction.

### 7\. **INFORMATIONS SUR LES COOKIES**

Nous utilisons des cookies et autres dispositifs similaires pour faciliter votre navigation sur les sites Web du groupe Benetton, pour analyser votre interaction avec nous et, dans certains cas, pour vous envoyer des publicités en fonction de vos habitudes de navigation. Nous vous invitons à lire attentivement notre politique en matière de cookies afin d’obtenir plus d'informations sur les cookies et sur les dispositifs similaires que nous utilisons, leur finalité et d'autres informations pertinentes.
